## 數據類型
- 基礎數據類型，`必要`，可合成類型
  - reg 類型，定義暫存器的變數，對應硬體的正反器(FF)
  - wire 類型，定義網線的變數，對應硬體直接連線
  - parameter 類型，用於定義常量

- 其他數據類型，`選用`
  - integer 類型
  - large 類型
  - medium 類型
  - scalared 類型
  - time 類型
  - small 類型
  - tri 類型
  - trio 類型
  - tri1 類型
  - triand 類型
  - trior 類型
  - trireg 類型
  - vectored 類型
  - wand 類型
  - wor 類型

## 表示常量 (常量表達式)
- 表示常量的`進制`
  - b或B: 表示2進制
  - d或D: 表示10進制
  - h或H: 表示16進制
  - o或O: 表示8進制

- 定義`整數`常量
  - 語法1，`<長度>'<進制><值>`，例如，8'b101，代表 0b0000_0101
  - 語法2，`<進制><值>`，缺少長度，代表由硬體決定最小長度，例如，b101
  - 語法3，`<值>`，缺少長度和禁制，代表由硬體決定最小長度，且使用預設的10進制
  - 範例，10 等效於 32'd10 等效於 32'b1010

- 定義`負值`常量
  - 注意，轉為二進制時，用補數表示負數
  - 正確表示方式，-8'd5
  - 正確表示方式，-1'32d1 等效於 32'hFFFFFFFF
  - 錯誤表示方式，8'd-5

- 定義`字母`常量
  - 每個字母會利用 8bit 的 ASCII 值表示
  - 例如，"AB" 等效於 16'b01000001_01000010

- 定義常量中的`不定值或高阻值`
  - 利用 `x 定義不定值`，例如，4'b10x0
  - 利用 `z或? 定義高阻值`，例如，4'b101z 或 4'b101?

## 定義常量
- 定義常量的三種方式
  - 方法1，透過預編譯指令 `define，
    - 用於定義跨模塊、跨文件的常量

  - 方法2，透過 [parameter](#parameter-的使用)
    - 用於定義模組內的`公開常量`，
    - `可跨模組`修改

  - 方法3，透過 `localparam`，
    - 用於定義模組內的`私有常量`，
    - `不可跨模組`修改
    - 常用於狀態機的參數

## parameter 的使用
- 利用 parameter 關鍵字來宣告常量，利用常量名表示特定的常量值

- 語法，`parameter 常量名1=常量表達式1, 常量名2=常量表達式2, ... `

- 範例，定義常量
  ```verilog
  parameter msb=4'b0101;  // 定義常量msb的值為 0b0101
  parameter byte_size=8, byte_msb=byte_size-1; // 表達式可以取用其他常量，且可以執行運算
  ```

- [修改模組的內部參數](Verilog-01-module.md#修改模組的內部參數)

## 常量拼接，{}，bit拼接運算符
參考，[bit拼接運算符](Verilog-04-operator.md#常量拼接bit拼接運算符)

